# Introducción

El propósito de este documento es describir las fases, procesos, estándares, herramientas y lineamientos para el desarrollo de software. Como parte de una arquitectura, es importante establecer los principios y prácticas que gobernarán el ciclo de desarrollo de software.

Los lineamientos establecidos en este documento son en gran parte una recopilación de buenas prácticas, recomendaciones y el uso de estándares bien establecidos en la industria.

Este documento abarca diseño, codificación y pruebas de componentes.

## Objetivo

Este documento contiene los estándares que deben cumplir todos los productos de software desarrollados así como las herramientas y productos a utilizar en el proceso de desarrollo de software. Así mismo provee una clara ilustración de los componentes y relaciones de los mismos que comprenden la arquitectura a usar para los desarrollos.

Así mismo, este documento describe el proceso de construcción y despliegue de las aplicaciones y lineamientos que deberán integrarse en su desarrollo para automatizar este proceso.

Este documento no trata de explicar a detalle las tecnologías y productos a utilizarse. Se asume cierta familiaridad y experiencia con ellos.

Para garantizar que la Arquitectura de Software se mantenga vigente, este documento estará en revisión continua debido a los cambios en las necesidades del negocio, el mercado, las prioridades de la compañía y la tecnología.

## Objetivos del negocio

La arquitectura de software propuesta debe cumplir con los siguientes requerimientos:

* Sustentar una arquitectura de negocio basada en dominios (DDD Domain Driven Design).
* Desarrollar software de la más alta calidad.
* Acortar el Time to market del software desarrollado.
* Desplegar con mayor frecuencia funcionalidad de software a producción.

## Audiencia

El presente documento está dirigido para:

* Personal de arquitectura
* Líderes técnicos
* Personal de desarrollo
* Proveedores de servicios de desarrollo de software
* Personal de operaciones
